2018/19/20 PGDE討論區3

大家一齊傾下

係要有齊兩樣資格人地先會考慮，呢啲係做ep嘅基本要求
同埋一定要ft讀，要實習，每年收好少人

留名
9月year 4

有冇人做過/做緊官校ta??平時多唔多野做嫁???

有無中大人黎緊呢年會係hku讀pt pgde?

有既請tg 我 有野想問下

留名

諗緊讀pgde定繼續讀上去

application rejected了

IEd grad
報返IEd PGDE interview都無
大家加油

Me2

嚟緊依一段時間基本上無教學經驗唔洗旨意讀PGDE

睇你好唔好彩，呢個post好多做緊ta嘅都收咗讀pgde

18年intake？ 我啲朋友都冇

Yes，18年9月讀，我同校有2個，係得我冇
呢個post都有好多巴打都係，大家都係做緊ta

咦 咁我啲朋友真係唔太好彩

出年努力

咁巴打定絲打你都要加油
下年再戰

我跳左出去做補習社
下年七月再入返學校再報PGDE

但今年12月又開始報18/19啦喎

19/20至啱

我都唔知 感覺好虛無
有無tg group交流

大家加油

個tg grp唔入好過入
有條女成日係到講埋啲似是疑非既廢話
發放負能量
有咩係度傾好過

thanks for reminding

原來大家都頂唔順條女
佢真係好煩
收到offer 都係度呀吱呀draw

想問吓係咪本科畢業之後就可以喺學校做TA再報PGDE

果日佢話自己果科係派offer係人都收
有班未有offer既同學仔嬲嬲地爆佢圍住佢串
笑死我

你可以fg唔做ta正接報
佢收就得
冇要求一定做過ta

不知所謂 比佢做到老師真係佢班學生都要喊三聲

EdU 英文 part-time
不過條友好似實習offer有問題唔知仲有冇得讀

其實佢咁既性格 佢原校唔續佢真係有原因

好似得番ou 但聽聞ou都爆左

佢話panel針對佢
心諗好人好姐人地鬼得閒搞你個TA仔咩
有冇未來edu pt 中學英文同學仔可以遲下開學報告下隻sanrio有幾黑人憎

睇tg grp

隻Sanrio話想defer

佢似想quit 多過似defer

佢想教住書讀pt

係咪果個hello kitty

原黎唔係得我一個咁唸

轉埋名添啦

佢仲係度垂死爭扎

好好彩比我今年搵到cm post
希望19/20 intake有我份

勁wo 小定中

小學

咩科
快d讀返個 PT pgde la

英 希望下年真係有offer啦 FT PT都冇所謂

冇PGDE 間學校都請 睇黎你都好勁下

你考左基準？合約？

唔係啦 勁既話我今年應該入咗PGDE
不過都覺得自己好彩，因為佢個ad title係代課，可能又冇咩人想做代課，我見完先知係cm post

一次過追曬d post, 唔知大家講邊位，不過學校TA 同事收到教大PGDE 小學英文係conditional offer , 要校方guarantee 新學年係contract teacher 位先有得讀。當然contract teacher 係虛名，唔等同CM位。

另外好多人吹噓讀PGDE 英文一定要係好高分先有interview,呢個亦唔係事實，我唔係三大，非英文系亦非first hon 亦有中大PT PGDE English interview . 但最後無收我要讀第間，我諗係interview 唔夠人好累事。

想講既係希望大家有心既唔好放棄，唔好自己試都唔敢試。加油💪

天水圍?

就咁入班房教書都幾有挑戰性下,你之前有冇教學經驗??

想問問報中大pgde睇唔睇重gpa? 依家都喺中大讀緊 想下年grad之後報full time pgde

我係ft offer
In完同其他candidate吹過水
一致認為gpa冇公開教試成績咁重要
不過都係interview入場卷
個人覺得入得去interview就唔係好理其他野

利申非fg
做左五年非教學野
今年第一次報

唔該巴打 如果想教通識但得5會唔會好危

我A level的唔係好知DSE你地計分點
我見其他candidate話佢地果科dse果陣都有*
但係依排傳des 通識轉p/f 家下周圍都愁雲慘霧

好嘅 唔該晒巴打

講地點會自爆 不過唔係天水圍啊

冇正式教學經驗
但以前有經中介入過學校教啲短期班

教緊書路過
先唔好話通識得5

通識呢科專科專教比例遠低於中英數
因為部分堂會俾pshe老師兼教
競爭已經大

加上新科，呢幾年已經請夠人
好難單教通識一科入行
仲要未計呢個政府諗緊乜嘢招搞通識

諗清楚呀

想問下 報左 part time pgde maths EDUHK 到而家都無消息 正唔正常??

好正常呀, EDU 一早就收完生啦

但係佢又無講 申請不成功 個D 其實姐係代表點?

多數已經落左waiting list / 唔收 , 到左8月 應該都已經塵埃落定啦

好 唔該晒你 係唔係今年份外激烈 我報 數常 parttime 都唔收 估唔到

你淨係報左一間u?

係呀 只係報左EDUHK
因為我唔急於今年一定要讀

點解唔報 cuhk

自己本身都係EDUHK 畢業 , 所以諗住報番呢間 獲取機會會大D
所以而家都唔知出年仲報唔報好
因為學校都越黎越多野做

而家係ta?

不 已經PERM左 但係想讀多科ONLY

本身教緊咩

今年感覺真係都幾激烈,希望下年再報會入到

留名報19/20
想問下幾時開始
俾少少心理準備我搵plan b

你諗住報咩

小數, 有齊校長信 實習信 報哂咁多間都唔收

我都係

我同你差唔多 無PGDE搵到contract teacher位 超好彩

你教PE 就緊係啦

PE無PGDE都搵到CM咁筍 ?
但PE唔係要有專PE Cert先教得咩

係wo PE一定要有cert先教得

唔好意思想搭一句
想問一下依家中學TA人工應該幾多？

我都想知

想問正常幾時開始報下年?

12月尾

想問大家
做咗一年TA 再讀返FULL TIME PGDE 機會高唔高?

我有專科既學位
同相關經驗

睇下你interview 準備多d相關既證書 prove你有能力教到書

其實讀PT 需唔需要係一間學校做咗1年先得 ? 報完pt去第二間學校做 o唔ok?

得 但你報之前要間學校請你

FG 報左pgde無人收

而家做緊TA仔想再報

好擔心學校唔比我實習

咩科？

數學

應該係GPA太低